{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Focus Low-tech au Forum des Usages Coop\u00e9ratifs de Brest \u00b6 Suite \u00e0 de nombreuses pr\u00e9sentations, \u00e9changes et discussions. Nous vous proposons, ici, de r\u00e9unir nos prises de notes, photos et autres ressources en tous genres. Vous pouvez facilement partager vos prises de notes, par le biais des Pads disponibles dans la partie : Les sessions Low-tech . Pas tr\u00e8s famili\u00e9.es avec ces notions et outils de coop\u00e9ration ? On vous dit tout ! .md-content__button { display: none; }","title":"Accueil"},{"location":"#focus-low-tech-au-forum-des-usages-cooperatifs-de-brest","text":"Suite \u00e0 de nombreuses pr\u00e9sentations, \u00e9changes et discussions. Nous vous proposons, ici, de r\u00e9unir nos prises de notes, photos et autres ressources en tous genres. Vous pouvez facilement partager vos prises de notes, par le biais des Pads disponibles dans la partie : Les sessions Low-tech . Pas tr\u00e8s famili\u00e9.es avec ces notions et outils de coop\u00e9ration ? On vous dit tout ! .md-content__button { display: none; }","title":"Focus Low-tech au Forum des Usages Coop\u00e9ratifs de Brest"},{"location":"informations/chat/","text":"Salon de discussion \u00b6 (Aucune instance n'est enregistr\u00e9e pour le moment) Ajouter une instance (Discord, RocketChat, etc) : \u00b6 <iframe width=\"100%\" height=\"550\" src=\"https://lien.chat.fr\"></iframe> .md-content__button { display: none; }","title":"Salon de discussion"},{"location":"informations/chat/#salon-de-discussion","text":"(Aucune instance n'est enregistr\u00e9e pour le moment)","title":"Salon de discussion"},{"location":"informations/chat/#ajouter-une-instance-discord-rocketchat-etc","text":"<iframe width=\"100%\" height=\"550\" src=\"https://lien.chat.fr\"></iframe> .md-content__button { display: none; }","title":"Ajouter une instance (Discord, RocketChat, etc) :"},{"location":"informations/contacts/","text":"Coordonn\u00e9es \u00b6 Nicolas Br\u00e9mond - Konsilion ing\u00e9nieries T\u00e9lephone : 06 61 26 23 26 E-mail : nicolasbremond@konsilion.fr Adresse : Grenoble, ISERE Alexandre Gaultier E-mail : gaultieralexandre@hotmail.fr William Bernaud - Philosophe des techniques - Ind\u00e9pendant T\u00e9lephone : 06 38 88 30 55 E-mail : william.bernaud@laposte.net Emmanuel Laurent - La Myne E-mail : laurent.em@free.fr .md-content__button { display: none; }","title":"Coordonn\u00e9es"},{"location":"informations/contacts/#coordonnees","text":"Nicolas Br\u00e9mond - Konsilion ing\u00e9nieries T\u00e9lephone : 06 61 26 23 26 E-mail : nicolasbremond@konsilion.fr Adresse : Grenoble, ISERE Alexandre Gaultier E-mail : gaultieralexandre@hotmail.fr William Bernaud - Philosophe des techniques - Ind\u00e9pendant T\u00e9lephone : 06 38 88 30 55 E-mail : william.bernaud@laposte.net Emmanuel Laurent - La Myne E-mail : laurent.em@free.fr .md-content__button { display: none; }","title":"Coordonn\u00e9es"},{"location":"informations/pad/","text":"Prises de notes \u00b6 (Aucune instance n'est enregistr\u00e9e pour le moment) Ajouter une instance (HedgeDoc, CodiMD, etc.) : \u00b6 <iframe width=\"100%\" height=\"550\" src=\"https://lien.pad.fr\"></iframe> .md-content__button { display: none; }","title":"Prises de notes"},{"location":"informations/pad/#prises-de-notes","text":"(Aucune instance n'est enregistr\u00e9e pour le moment)","title":"Prises de notes"},{"location":"informations/pad/#ajouter-une-instance-hedgedoc-codimd-etc","text":"<iframe width=\"100%\" height=\"550\" src=\"https://lien.pad.fr\"></iframe> .md-content__button { display: none; }","title":"Ajouter une instance (HedgeDoc, CodiMD, etc.) :"},{"location":"informations/premiers_pas/","text":".md-content__button { display: none; } La documentation collaborative \u00b6 Pour cr\u00e9er une documentation similaire \u00e0 ce site, c'est par ici. Pourquoi documenter ? \u00b6 Imaginez que vous decouvriez l'existance d'un projet qui semble bien correspondre \u00e0 vos besoins actuels. Mais vous n'arrivez pas \u00e0 trouvez qui 'chapotte' ce dernier. Vous vous retrouvez avec de nombreux fichiers textes, images, tableurs, etc. mais vous ne savez pas par o\u00f9 commencer. C'est comme si vous fermiez les yeux et lanciez une fl\u00e9chette ... L\u00e0 est l'enjeu de la documentation. Transmettre les informations n\u00e9cessaires \u00e0 l'appropriation des ressources et donc d'un projet. De nombreuses pratiques existent mais aucune n'\u00e9tant parfaite, elles peuvent \u00eatre n\u00e9anmoins compl\u00e9mentaires. Documentation et Compte rendu \u00b6 Lorsque nous parlons de documentation, il est important de diff\u00e9rencier deux temporalit\u00e9s bien distinctes, le pr\u00e9sent et le futurs, le temps court et le temps long. Comptes rendu collaboratifs \u00b6 Si la documentation est la notion du temps long, le compte rendu r\u00e9pond, quand \u00e0 lui, r\u00e9pond au besoin du pr\u00e9sent, de l'instantan\u00e9it\u00e9. Il permet de rendre compte de r\u00e9flexions, \u00e9changes, r\u00e9sultats d'essais, etc. Avec les pads, entre autres, il est possible de facilement et rapidement mutualiser ces prises de notes, et d'ainsi produire des savoirs, des \"ressources\" de d\u00e9veloppement. Documentations ouvertes \u00b6 Le compte rendu est \u00e0 la documentation, ce que le chapitre est au livre. La documentation orchestre les diff\u00e9rents comptes rendu , cr\u00e9\u00e9e du lien entres eux. Il est \u00e9galement essentiel de donner des \u00e9l\u00e9ments de contexte, sans \u00e7a vos documents ne seront \u00eatre judicieusement utilis\u00e9s. Sur ce mod\u00e8le, ce site vous propose de trouver plus facilement l'information que vous recherchez au sujet des \u00e9changes autour des Low-tech lors du FUC . Echanger et faire communaut\u00e9 \u00b6 Il est essentiels de pouvoir \u00e9changer autour d'un projet, ainsi de mettre \u00e0 disposition des espaces tels qu'un forum ou un salon de discussion. Vous pouvez retrouvez les \u00e9ventuels outils de mise \u00e0 disposition ( Pad , Salon de discussion ) .md-content__button { display: none; }","title":"Premiers pas"},{"location":"informations/premiers_pas/#la-documentation-collaborative","text":"Pour cr\u00e9er une documentation similaire \u00e0 ce site, c'est par ici.","title":"La documentation collaborative"},{"location":"informations/premiers_pas/#pourquoi-documenter","text":"Imaginez que vous decouvriez l'existance d'un projet qui semble bien correspondre \u00e0 vos besoins actuels. Mais vous n'arrivez pas \u00e0 trouvez qui 'chapotte' ce dernier. Vous vous retrouvez avec de nombreux fichiers textes, images, tableurs, etc. mais vous ne savez pas par o\u00f9 commencer. C'est comme si vous fermiez les yeux et lanciez une fl\u00e9chette ... L\u00e0 est l'enjeu de la documentation. Transmettre les informations n\u00e9cessaires \u00e0 l'appropriation des ressources et donc d'un projet. De nombreuses pratiques existent mais aucune n'\u00e9tant parfaite, elles peuvent \u00eatre n\u00e9anmoins compl\u00e9mentaires.","title":"Pourquoi documenter ?"},{"location":"informations/premiers_pas/#documentation-et-compte-rendu","text":"Lorsque nous parlons de documentation, il est important de diff\u00e9rencier deux temporalit\u00e9s bien distinctes, le pr\u00e9sent et le futurs, le temps court et le temps long.","title":"Documentation et Compte rendu"},{"location":"informations/premiers_pas/#comptes-rendu-collaboratifs","text":"Si la documentation est la notion du temps long, le compte rendu r\u00e9pond, quand \u00e0 lui, r\u00e9pond au besoin du pr\u00e9sent, de l'instantan\u00e9it\u00e9. Il permet de rendre compte de r\u00e9flexions, \u00e9changes, r\u00e9sultats d'essais, etc. Avec les pads, entre autres, il est possible de facilement et rapidement mutualiser ces prises de notes, et d'ainsi produire des savoirs, des \"ressources\" de d\u00e9veloppement.","title":"Comptes rendu collaboratifs"},{"location":"informations/premiers_pas/#documentations-ouvertes","text":"Le compte rendu est \u00e0 la documentation, ce que le chapitre est au livre. La documentation orchestre les diff\u00e9rents comptes rendu , cr\u00e9\u00e9e du lien entres eux. Il est \u00e9galement essentiel de donner des \u00e9l\u00e9ments de contexte, sans \u00e7a vos documents ne seront \u00eatre judicieusement utilis\u00e9s. Sur ce mod\u00e8le, ce site vous propose de trouver plus facilement l'information que vous recherchez au sujet des \u00e9changes autour des Low-tech lors du FUC .","title":"Documentations ouvertes"},{"location":"informations/premiers_pas/#echanger-et-faire-communaute","text":"Il est essentiels de pouvoir \u00e9changer autour d'un projet, ainsi de mettre \u00e0 disposition des espaces tels qu'un forum ou un salon de discussion. Vous pouvez retrouvez les \u00e9ventuels outils de mise \u00e0 disposition ( Pad , Salon de discussion ) .md-content__button { display: none; }","title":"Echanger et faire communaut\u00e9"},{"location":"informations/presentation_FUC/","text":"Le Forum de Usages Coop\u00e9ratifs de Brest, Kesako ? \u00b6 Du 5 au 8 juillet 2022 / IMT Atlantique Campus de Brest -- lien vers le site de l'\u00e9venement La convergence des transitions est le th\u00e8me de ce 10\u00e8me Forum des usages coop\u00e9ratifs dans un monde confront\u00e9 aux crises du covid, du changement climatique, de la biodiversit\u00e9, de l\u2019\u00e9puisement des ressources\u2026 Co-habitants d\u2019une plan\u00e8te unique et fragile les humains doivent apprendre \u00e0 vivre avec la nature et non plus \u00e0 la dominer, l\u2019exploiter. La coop\u00e9ration en confiance est une urgence si nous voulons agir pour que la plan\u00e8te reste habitable par les g\u00e9n\u00e9rations futures. Aujourd\u2019hui cette coop\u00e9ration est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019oeuvre dans une myriade d\u2019initiatives trop souvent isol\u00e9es les unes des autres et insuffisamment document\u00e9es. Autour de 7 sessions : coop\u00e9rations ouvertes pour la sant\u00e9, enseignement de la transition, lowtech, inclusion sociale et num\u00e9rique, Fabcities, circuits courts et autonomie alimentaire, climat et biodiversit\u00e9, de conf\u00e9rences et d\u2019ateliers nous proposons de partager nos compr\u00e9hensions, aspirations, initiatives et projets. Dans l\u2019esprit convivial et en bienveillance, des communs des pr\u00e9c\u00e9dents Forum, nous donnons rendez-vous aux 400 personnes attendues pour 3 jours de rencontres du 6 au 8 juillet \u00e0 Brest, campus de l\u2019IMT Atlantique. Un forum pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le mardi d\u2019un off ouvert \u00e0 vos propres rencontres et accompagn\u00e9 cette ann\u00e9e de la premi\u00e8re Ecole d\u2019\u00e9t\u00e9 des transitions des \u00e9coles de l\u2019Institut Mines T\u00e9l\u00e9com. Bienvenue \u00e0 Brest et en Bretagne ! Focus sur la Low-tech \u00b6 Nous vous proposons de participer et de consulter nos prises de note collaboratives. Retrouvez toutes les informations concernant les sessions Low-tech ici . Si vous souhaitez participez \u00e0 cette documentation, consultez la section suivante .md-content__button { display: none; }","title":"Forum des Usages Coop\u00e9ratifs"},{"location":"informations/presentation_FUC/#le-forum-de-usages-cooperatifs-de-brest-kesako","text":"Du 5 au 8 juillet 2022 / IMT Atlantique Campus de Brest -- lien vers le site de l'\u00e9venement La convergence des transitions est le th\u00e8me de ce 10\u00e8me Forum des usages coop\u00e9ratifs dans un monde confront\u00e9 aux crises du covid, du changement climatique, de la biodiversit\u00e9, de l\u2019\u00e9puisement des ressources\u2026 Co-habitants d\u2019une plan\u00e8te unique et fragile les humains doivent apprendre \u00e0 vivre avec la nature et non plus \u00e0 la dominer, l\u2019exploiter. La coop\u00e9ration en confiance est une urgence si nous voulons agir pour que la plan\u00e8te reste habitable par les g\u00e9n\u00e9rations futures. Aujourd\u2019hui cette coop\u00e9ration est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019oeuvre dans une myriade d\u2019initiatives trop souvent isol\u00e9es les unes des autres et insuffisamment document\u00e9es. Autour de 7 sessions : coop\u00e9rations ouvertes pour la sant\u00e9, enseignement de la transition, lowtech, inclusion sociale et num\u00e9rique, Fabcities, circuits courts et autonomie alimentaire, climat et biodiversit\u00e9, de conf\u00e9rences et d\u2019ateliers nous proposons de partager nos compr\u00e9hensions, aspirations, initiatives et projets. Dans l\u2019esprit convivial et en bienveillance, des communs des pr\u00e9c\u00e9dents Forum, nous donnons rendez-vous aux 400 personnes attendues pour 3 jours de rencontres du 6 au 8 juillet \u00e0 Brest, campus de l\u2019IMT Atlantique. Un forum pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le mardi d\u2019un off ouvert \u00e0 vos propres rencontres et accompagn\u00e9 cette ann\u00e9e de la premi\u00e8re Ecole d\u2019\u00e9t\u00e9 des transitions des \u00e9coles de l\u2019Institut Mines T\u00e9l\u00e9com. Bienvenue \u00e0 Brest et en Bretagne !","title":"Le Forum de Usages Coop\u00e9ratifs de Brest, Kesako ?"},{"location":"informations/presentation_FUC/#focus-sur-la-low-tech","text":"Nous vous proposons de participer et de consulter nos prises de note collaboratives. Retrouvez toutes les informations concernant les sessions Low-tech ici . Si vous souhaitez participez \u00e0 cette documentation, consultez la section suivante .md-content__button { display: none; }","title":"Focus sur la Low-tech"},{"location":"informations/visio/","text":"Visioconf\u00e9rence \u00b6 Lien vers la visio du projet .md-content__button { display: none; }","title":"Visioconf\u00e9rence"},{"location":"informations/visio/#visioconference","text":"Lien vers la visio du projet .md-content__button { display: none; }","title":"Visioconf\u00e9rence"},{"location":"sessions/jeudi_07072022/","text":"7 juillet 2022 \u00b6 Pour modifier ce compte rendu, Ctrl+Clic sur le crayon dans le cadre .md-content__button { display: none; }","title":"7 juillet 2022"},{"location":"sessions/jeudi_07072022/#7-juillet-2022","text":"Pour modifier ce compte rendu, Ctrl+Clic sur le crayon dans le cadre .md-content__button { display: none; }","title":"7 juillet 2022"},{"location":"sessions/mercredi_06072022/","text":"6 juillet 2022 \u00b6 Pour modifier ce compte rendu, Ctrl+Clic sur le crayon dans le cadre .md-content__button { display: none; }","title":"6 juillet 2022"},{"location":"sessions/mercredi_06072022/#6-juillet-2022","text":"Pour modifier ce compte rendu, Ctrl+Clic sur le crayon dans le cadre .md-content__button { display: none; }","title":"6 juillet 2022"},{"location":"sessions/vendredi_08072022/","text":"8 juillet 2022 \u00b6 Pour modifier ce compte rendu, Ctrl+Clic sur le crayon dans le cadre .md-content__button { display: none; }","title":"8 juillet 2022"},{"location":"sessions/vendredi_08072022/#8-juillet-2022","text":"Pour modifier ce compte rendu, Ctrl+Clic sur le crayon dans le cadre .md-content__button { display: none; }","title":"8 juillet 2022"}]}